點解民主投票唔可以set年齡上限？

求社科人解答
未成年就話心智未成熟 唔可以理性咁投
成班老人家日日比cctvb洗腦又夠理性？
受建制d小恩小惠就唔理後果咁投票又理性？
真係唔明點解

Push

不如set埋學歷下限
無讀過大學唔投得

咁個社會唔只係屬於有學歷既人既
利申大學畢業生

咁你用類比答返你自己條問題啦

咁點解18歲以下冇份投（現有制度）
都係解釋唔到

非引戰sorry

因為社會假定大部份18歲以下的人理解唔到自己投嗰票的重要性？
或者驚d學生好容易被老師影響而投某個人？

其實我覺得16歲投都可接受

認同, 長輩(例如80歲以上) 都已經冇幾年可活, 投票會好短視. 對社會根本冇好處.

所以咪問你可唔可以限制只有大學學歷以上先有得投

18歲以下係因為普世認為有足夠心智去獨立判斷

年齡上限就免喇，你同我都會老。
但我支持患老人痴呆就冇得投，起碼唔會搞到掌心雷咁核突。又如果我他朝老人痴呆，我都唔想淨記得零三年嘅湯家驊，走去投咗佢，唔記得十幾年後佢已經變湯渣。

唔好驚比人挑戰你「咁仲叫民主咩」，人類社會本來就無可能達至真正民主。

無其他意見。

大家都會老
而老唔係一定無思考能力
陳方安生夠80歲 人地仲識寫文出黎
講到尾係上2代班人文化水平低 教育低
所以先咁多on9

大把冇讀大學既人支持民主呀

根據樓主個logic 讀唔到大學都可以視為心智唔成熟啦

其實可以 等於以前貴族先有得投票
你有力量通過到咪得

70歲以上要做認知能力測試
每5年做一次
唔pass 冇得投

廢老毫無貢獻 （我唔知佢哋後生有冇）所以應該總票數x0.1

咁恒大算唔算大學？
收分仲低過hd/asso

梁烈士生前係地盤工人
斷估都冇讀過大學

用佢個logic真係可以當唔係㗎

D死廢老都擺唔得耐
分分鐘得返一兩個月命
唔明點解會有投票權 投俾班垃圾共狗

唔好意思借個位嚟🙇🏻‍♂️

下一步行動
殺個措手不及！

[突發]聽日624 一齊兜風接放工

咪撚賴啦
自己睇下16區議會選舉幾多後生出黎投票先講野
你口中讀得最多書心智最成熟果班反而係投票年齡層入面最少
根本冇得駁

呢個比較好

每5年考一次通識科

咁poly hd 算唔算大學？
poly本部搞，經jupas收生

屌民主投票呢個term點解啊

你問樓主啦 我咁答佢就係用佢條思路去駁佢

咁顛
洗唔洗做埋ies？

政府個個高官大學畢業啦
結果點？

最有用嘅方法係只准陪審員名單上面嘅人投票 民建聯啲鐵票即刻歸0
以前市政局就係用呢種方法選啲精英出嚟

J. S. Mill-On Liberty

喂你要講多數，我夠可話老人都有反共反政府，所以冇問題。
根本要設教育限制。

meritocracy
未必係學歷 但最少要做個test合格先有得投

不過大學會傾斜晒落有錢人
因為有錢人入大學比率高好多

大學學歷投一票有兩分
其他投就一分

解返條中學數咪俾投囉

應該好似車牌咁
有長期病患，健康問題就冇得投
依家老人癡呆都投得，好唔公平

[深度分析]談判基礎與行動升級之關係

不如 窮撚 無份投啦
例如 身家小過一百萬, 無份投

唔記得個名嘅學者提出一個叫無知之幕嘅理論，假設我哋依家有一個新社會，咁我哋依家就坐埋一齊開會討論下個新社會有啲咩制度，福利，建設等。而無知之幕係話我哋依班設立制度嘅人並唔知道自己進入個社會後會係咩身份地位性格等等，咁我哋所制定嘅新制度就可以達到接近對各階層公平，因為我哋都唔知自己將來會係咩人
反其道而行，如果選舉年齡有上限，咁執政黨去制定政策時自然冇咁照顧喺上限以外嘅人。
當然，喺香港嚟講市民係冇乜say，高官唔洗問責，議員唔洗對選民負責，其實以上講嘅等同廢話
但喺理論層面，選民涵蓋所有階層先可以確保政策唔會向某一邊傾斜，好似係

你眼中的民主投票
限制對自己不利，不同立場的人投票

入老人院既一律不能投票

三歲都想有自己兒童權利, 咁個世界公平啲

咁會變相高學歷壓窄低學歷，不可取

我覺得係人都可以投
不過要有加乘
假設人均壽命80歲
20歲: 票x60
40歲: 票x40
79歲或以上:票x1

咁樣政策先會sustainable

應該最起碼要驗智商

智商正常重要啲

依樣真！

太多人睇都唔睇條例內容、對社會既影響、接收到既訊息又唔去求證、對後果既代價又唔對等、付出既成本又唔同、推動你去支持或反對既誘因太低廉⋯⋯⋯

成日話後生收錢去遊行？真係有錢收主要成員變晒中老年人啦，蛇齋餅都吸引到你去投票，何況真金白銀！

民主目的唔係要出一個最好既結果喎，
人地因小恩小惠去投票都係體現民主，
反而樓主set 門檻同極權國家無分別。

咁同共狗有咩分別

大學學歷先投得 會唔會對貧富懸殊有潛在影響

十條mc題 撞中一半當你pass

搵職業治療師評估咗先啦

我係講緊獨立思考既能力喎
Which可以同年齡掛鉤
Eg 有巴打講既老人痴呆等等
變左傀儡比建制一車車送去投票
我明總會有例外

可能我講得唔好
我只係針對現有制度
或者我思路唔清晰
亦冇主張要讀大學先夠資格
唔明點解會有人針住我攻擊

重申非引戰 亦希望大家可以理性討論

公屋一堆痞喺度刨馬經嘅廢老
同日日留意新聞、多角度分析事態嘅連登仔
都係一人一票
其實未必公平

贊成有讀大學先準投票

限制投票資格係好有效

明白
我個立場本身偏頗左
對唔住大家

但係而家人口老化問題越來越嚴重
咁似乎政策都會向老人家傾斜

香港大學入學率21%

每2年好d喎

年齡: 要求:
75+ 禁止
65+ 大學學歷
45+ 大專學歷
18+ 高中學歷

反愚民社會的民主投票機制

或者應該按學歷加權,計得票點數
博士*5
碩士*3
學士*2
大專*1.5
其他*1

明白
巴打講得冇錯
的確係打壓緊對方既意見

羅爾斯的《正義論》（A Theory of justice）
睇黎係哲學JJ

根本應該set得連登仔投得

所以日本唔係用印仔，要求投票人直接寫名

自由民主

因為有d福利係針對人類末年或長者
長者投返一個肯為長者什至長期住院頻死，爭取利益嘅人無咩問題
機制上符合民主精神

雖然民建聯呃老人家既票可恥
但設學歷下限都叫民主
係咪對民主呢個概念有咩誤會?

我覺得要有智力測試，合格先可以做選民，踢走班死廢老

樓主不如答我人有無自由意志先？

如果你覺得有->咁未只要法定成年人就得

如果無->咁其實唔只老人有樓主講唧問題，所有人都唔應該投

正確，樓主同支持樓主個d point都係極權主義，只因當刻條件對自己有利就覺得好

唔係好明關自由意志咩事
而且好睇你點理解「自由」

填充題
long questions

的確冇錯
我個立場偏頗左

有個最基本的問題好難解決
邊個決定應該用咩條件劃分唔同人的投票資格

緊係可以 直頭係應該
但你覺得建制派會比你改咩

其實應該set做所有投建制既人都唔俾投票，咁咪簡單直接

明白
我個邏輯有謬誤
的確如巴打所講 打壓左異己

未足月又投唔投得
唔好咁痴線啦

精英民主 l

其實最大問題係賄賂

的確冇錯
我係誤解左

不如簡單d啦

每年都要考試，唔考試就無得成為選民，咁樣既話，你可以選到一d對民生，政治議題有了解既人，去表達佢地既意見，每張選票既價值都會提高

你話唔識字或者唔了解個議題或者文盲都有權表達佢地既意見？

對唔住係無既，你想表達意見，一係補番個習去識字，一係搵人幫你表達意見，其實只係考番個試又有幾難呢，你去學車一樣要考車牌，你去做救生員要考章，你去渣的士都要的士牌

部分連登仔其實係第二種極權
大家未必聽得入耳 但係 係事實
唔好撚學人追求民主，根本冇資格 反送中就算數

投票權牽涉政治權利係咪有固有價值呢個問題。我覺得如果有樣嘢係本質上 should be 係咁，我地好難係功利上否定呢種權利。

精英民主其實無問題
中化都教過賢人政治
新加坡直頭行優生學
鼓勵大學生生育
低學歷既就不了

的確無誤
我承認自己個logic真係錯晒
太偏頗

dse全科合格算la

我覺得投票張form應該要加幾條簡單嘅題目
eg 現任特首係邊個, 數學題
答唔啱張票就作廢
廢時有班on9冇腦嘅都去投

科大之光雷鼎鳴，法律系大狀湯渣應唔應該有票？佢哋有學歷啦掛，唔係菲律賓畢業嫁佢哋

其實就係想分辨到個人仲有冇思考能力
但係我寫得太偏頗

不如話投建制果啲唔比投

大把人買學位

The veil of ignorance

私人老人院要老人家做選民，班老闆要下屬交名單

投票係一種權利
你唔能夠因為人地諗野唔清晰就剝奪人地個權利

咁多正皮

或者直接 出時事MC題
考之前 公佈哂D題目出黎 逼人睇新聞 做fact check

不如冇號碼
得個候選人的樣咪得
最多加埋名

其實見有好多老人家都有出黎遊行

其實都唔錯
見好多人用讀高學歷都有撐政府既人存在
但呢個logic其實都有問題
因為唔同人都有唔同立場
不可以用單一例子去反駁
其實呢個做法都唔錯
因為讀大學大多數都會有基礎知識,搜集資料,獨立分析能力
最少係有能力去分析事非黑白
我地亦都唔洗呢班大學生全部同我地企同一個立場-反政府
佢地想去撐政府冇問題,個個人都有唔同立場
但依加個問題係班廢老係冇思考能力,比偏頗立場洗腦
令到佢地講既野同立場根本冇理據可言
所以設大學做標準都唔錯

我明你嘅concern喺邊，但個解決嘅方向錯左
所謂民主應該要有一定公民修養為基礎，每個人要為社會負責，為自己負責，去投票至少要知道自己stand for what，為咩有咁嘅選擇，即使係為左一包米，都係背後嘅理據，雖然我唔同意，但我覺得唔應該抹殺依一類人
一個成熟社會應該係提升公民修養，令到唔會有人再為一包米而投票，而唔係解決修養唔達標嘅人

民主可貴在於體現平等
如果你覺得要考試先可以投票
咁同精英主義有咩分別
唔係學歷高d一定投到好嘅結果
至少白領就唔完全明白藍領嘅需要

五年太短了
起碼1年

退休後冇得投

呢個post就可以睇到連登仔可以有幾「民主」
連民主係乜都唔知，遲早畀藍屍玩搵返轉頭
不過以你哋水準真係適合同藍屍玩泥漿摔角

香港人唔配有民主唔係冇道理
都係只係著重自己

我記得當年讀既時候有一個好大既debate係教育程度同民主既進度，但細節已經送番曬比professor

唔好意思，借個位黎擺下，希望更多人見到

講到尾你都係想自己人圍爐投 排走其他人姐
當然我都覺得掌心雷 廢老係搞衰香港
但呢個諗法同做法根本就唔係民主

唔太同意，精英主義我認為係位處於呢個社會金字塔頂端，有學識，有錢，有地位既一班人，考試唔等於要學歷，只係要問下你知唔知道社會發生緊d咩事，唔你要考你英文，計數，文法grammar vocabulary

如果你連呢個社會發生緊d咩事，以及你因為d咩而去投票，我認為就係唔應該有投票權，你想要有投票權必須要知道呢個社會發生緊d咩事，呢樣再強調一次係唔洗學歷，但至少要識字

老實講字又唔識，政策又唔識，連個社會點運作都唔識係唔應該俾佢地投票，藍領一樣可以去考試

老老實實
香港教育好似冇邊科有教民主係咩
好多人個心入面都係覺得一人一票就係民主
同時好多人覺得民主就一定有好過獨裁嘅結果
而唔知更重要嘅係自由平等嘅概念

連登係咁j教育程度都係好好笑，泛民整體夠高教程度，咪又係一唔合佢哋心意就玩陰謀論，歸究於抗爭者係鬼
由14年開始已經係咁，今次69深夜佔領行動、掟磚，仲有好多所謂高學歷人士拉埋陰謀論嚟講
講真笑鳩毅進仔都已經係唔對point，只係太一面倒好多人唔敢出聲(好似有一個post講過)

呢個係政治哲學問題，就係盧梭講既general will問題
大家都覺得自己先係明智，行緊既路先係救緊世界right?
但係你諗真啲，其實歷史上所有獨裁者，邊一個唔係咁講？
皇帝：我要救民眾水深火熱之中，信我就得
結果就造成左好多權力使人腐化既悲劇
所以我地先要還政於民，搞公投

都係唔好，好多師奶都亂投

應該搞返個 香港政治體制測試
所有舊選民同新登記嘅選民都要做，唔夠8成就DQ
問題都幫你諗埋
1. 香港立法會有幾多議席？
2. 香港立法會嘅選舉制度係？
3. 香港立法會分為兩幾個組別？
4. 列出立法會地區直選中嘅兩個選區
5. 香港區議會嘅選舉制度係？
6. 列出區議會18區中嘅兩個分區
7.香港選委會有幾多人？
8. 香港現任行政長官係邊個？
9. 香港政府嘅 三司 係指邊個？
10. 香港實行 三權分立，三權分別代表咩？
上面嘅題目讀完初中應該識晒，如果唔夠8成，證明你初中水平都冇，既然18歲以下冇投票權，咁你冇初中水平都唔應該有投票權

而70+ 嘅老人就要另外每5年做認知能力測試
唔pass都要DQ

係16歲呢個standard 幾好 或者限制要學過三年通識先畀投
個門檻幾合理

咁要知幾多先算識
不過我怕你出街問人本年度香港經濟增長係幾多
都唔知有幾多人答到你

講真就心智成熟程度比起肉身年齡更重要呢。

16又好18又好40都好。同年紀有人成熟有人柒。

揸車要考牌
生仔要考牌
點解投票唔使考牌先

太多了
會有人覺得麻煩就寧願唔投
3-5 都ok
如果有真普選 每屆再test都得

屌 班狗官個個名牌大學叻過唔少連登仔啦，又如果？
我敢講 612 企前線好多義工都未必係高學歷 高智商
唔應該咁樣否定佢地。 咁同依家啲人歧視弱能/弱勢有咩分別，係文明嘅倒退，到時候一樣會引申出其他結構性問題。

我個人認為政治唔在於咩人執政，而係在於追求邊一種價值。 依家絕大部分出嘅發夢嘅人 都係無權階級 所以先想透過民主拎返屬於個人嘅權利同意志，追求嘅係平等，被尊重同humanity.
打住民主嘅旗號壓榨異己真係

最公平全部人都有 18歲以下都有
1歲個班身體上去唔去到投票係佢問題
但都應有投票權

例如遺產稅嘅問題，
老人家一日未死一日都有say
冇理由要剝奪佢地成為選民嘅權利

要考個試先可以投

過幾年重考 唔係就 DQ

下面有巴打po左八條

立法時冇可能將個測驗基準寫入條款
基準唔清晰，就會比有心人利用
陰謀論咁睇，中國可以將測試改到淨係得共產黨員先答到

咁同回歸前英國諗嘅功能組別冇分別，後尾比中共利用，變晒建制派

兒童投唔投得票
就或牽涉到父母嘅監護權
要問返佢地願唔願意放返個權出嚟
即係你十歲就識做愛，唔代表你十歲就可以合法做愛

連登仲j緊高學歷嗰班好多都係中學生，仲係考緊dse，出膽心考試post
睇得學歷咁重我驚佢哋入唔到大學會自殺都似
要記住掟蛋嗰個都係白卡佬咋，再睇埋16年拉咗嗰班大部分做緊乜嘢工啦「準大學生」

代議士制度雖然唔係全民投票，但都係間接反映緊民主，因為議士係由所有公民選出黎
但我同意你人性果個point,
歷史所揭露既人性就係自私，就係懶
間唔中會出到一d好大愛，捨生取義既人
但絕大多數都係以自己利益行先，呢點就係人性

舉例：如果正係大學生先可以投票，短期都可能冇問題
但好快成個社會就會比大學生dominate咗，
成個社會都會以大學生利益行先，剝削咗其他冇能力發聲/投票嘅人
於是就會惡性循環，就會有另一個連登，當中有好多冇投票權既人係到討論，點樣不合作運動打殘個社府同不公義
然後又會製造另一套制度正係益到自己，然後繼續loop落去

要篩選資格一定做唔到
不過可以試下改選票設計，令到腦退化班老人家會投錯票

美國有啲鎮仔已經開始俾16-17歲細路投啲地區選舉
同埋美國都講左好耐調低選舉年齡

係 所以都係想同大家思考下有冇咩好方法

事實學歷係好重要喎，我只係希望大家唔好過於自我 好似共產狗咁去剝削其他人。

你唔使分化我地 唔同人睇到嘅野唔一樣好正常，唔使係到矮化佢地

連登仔戇鳩就戇鳩啦(呢方面)，又嚟各打50大板super煩唔煩

雖然我冇追哂post, 但我都回應下呢點
無錯，我同意18歲呢個要求係可以argue（係咪可以16/17歲呢？）
但所謂嘅無份投，係一種短期性嘅無份投
一個16歲嘅少年，佢當刻雖然無得投，但2年後就會有得投，而呢種被付予既投票權力係長遠好多，起碼佢冇放棄佢嘅國籍嘅話，到死前都仲有權投
但係，樓主所講嘅係：一種，長遠，甚至終生既投票權力剝奪
例如我set左高學歷嘅人先可以投票，咁低學歷嘅人係終生不可能投票，佢可能有長期病/學習障礙所以先做唔到高學歷嘅人呢？因為種種不幸就終生剝奪佢地權利係不公平

第時你既腦細都未必係大學畢業啦

可以將選民登記嘅資格加入 通過選民資格測試
而題目就係上面10條，題目固定，完全公開
考試模式係手寫短答題
咁做已經可以阻止 文盲/認知障礙/不了解香港政制 嘅人成為選民

eg 建制想用廢老種票，就算題目全公開，廢老要至少背8個answer，仲要全手寫，普通傻下傻下嘅廢老根本做唔到，如果真係可以背到8個answer加上可以準確手寫出answer，做證明有基本嘅認知能力，有資格擁有投票權

咁低咩

照計人老左應該會醒左

「民主係一種最差嘅制度，除左歷史上出現過嘅任何一種制度。」—-邱吉爾
無錯，民眾有時係蠢，我唔信嘅係當權力只被一部份人掌握嘅時候
民主絕對唔係咩救命稻草，但佢係可以令人性自私/懶之下，仍然令到社會有一個相對長治久安嘅方法（但當然有好多問題，貧富懸殊等等.....）

連登仔都係走唔出非黑即白，盲目信奉考試/學歷制度

咁應該唔set年齡限制，所有香港人投票都要通過能力測試，比較合理

因為你好難界定個人係唔係冇能力思考，好多呀伯呀婆80幾歲頭腦仲好清晰

support降低年齡下限

呢個難題唔係單純連登仔問題
左翼成日都係咁攻擊民族論嘅人
民族論所日講：只要認同香港核心價值，你就係香港人
然後左翼就會問：香港核心價值係咩？邊個有能力訂？
民族論就會答番：香港人
然後loop
我同意民族論，但都解決唔到呢個難題

咁又唔得 如果比支共統戰哂所有大學 唔愛國愛黨就冇得入大學 咁咪大撚樂

我唔敢講咩安居樂業
如果香港有民主
立法會議員係全部直選
起碼十年內，就會cancel到每日150新移民來港限額

啱
應該搞返個 香港政治體制測試
所有舊選民同新登記嘅選民都要做，唔夠8成就DQ
問題都幫你諗埋
1. 香港立法會有幾多議席？
2. 香港立法會嘅選舉制度係？
3. 香港立法會分為兩幾個組別？
4. 列出立法會地區直選中嘅兩個選區
5. 香港區議會嘅選舉制度係？
6. 列出區議會18區中嘅兩個分區
7.香港選委會有幾多人？
8. 香港現任行政長官係邊個？
9. 香港政府嘅 三司 係指邊個？
10. 香港實行 三權分立，三權分別代表咩？
上面嘅題目讀完初中應該識晒，如果唔夠8成，證明你初中水平都冇，既然18歲以下冇投票權，咁你冇初中水平都唔應該有投票權

而70+ 嘅老人就要另外每5年做認知能力測試
唔pass都要DQ

民主好就好在有能力投你出來，都有能力抬返你落台

如果真係要學民主點運作，第一步就係要諗民主係一個市場，
唔好成日諗到民主係實踐社會公義乜柒野，果啲只係理論
選民係一班消費者，政客就係一班攤販，佢地賣嘅產品就係選民鍾意嘅政策，令選民俾錢（投票）俾佢
如果淨係俾有大學學歷嘅人投票：政客為左討好呢班人嘅利益，自然會擺多啲政策資源去減低大學學費、幫助大學生搵工等等，忽略勞工階層
唔俾老人投票：政策就傾斜去年輕政策、就業，忽略老人養老金等等
個重點係，你只要一唔俾某班人去投票，政客就必然會傾向忽略佢地利益
咁你話，喂人口老化喎，如果多數選民都老野，個市場咪傾向老人福利歧視年輕人？
無錯架！呢個就係而家好多民主國家面對嘅問題，
其中一個解決方法上面都有人講左，就係降低投票年齡令個傾向多返少少向年輕人。
如果有興趣嘅，自己Google median voter model

所以民族論咪都似係連登仔(未出嚟做嘢嘅後生仔為多)會buy嘅嘢，無視現實

5科合格 = 自動有投票權
其他 = 做簡單test （30條mc左右）合格有權

係，但因為香港而家係假民主，好多人已經唔明呢一點，轉移歸究緊啲唔關事嘅嘢(呢個post咁)

唔同意
短視無問題喎，你憑咩認為短期野就唔好呢？
按你的邏輯，商人唔應該投票，因為佢地會傾向幫商界，
每人的立場唔同，每人都會作出有利自己的選擇姐

個問題係，法律係冇可能將全部細節寫落條例
中國大可以係其他程序上面做手腳

而且依家釋法權係中共手上
咁樣立法，會比多個權力政府去DQ巿民

民主係機制，它唔係靈丹妙藥，
民主選舉勝出的不能保證係好的，
但民主機制係保護人民同埋自我調節，
姐係可以下次揀個好的，而且後選人要對選民負責
我覺得唔係條友選咩，而係有冇得選
所有除左部分沒能力的人（小朋友/弱能/病重）
都應該有權選同被選

預食無限負評都係咁話
連登仔想要嘅根本唔係民主
而係連登公投
只要個立場親中親政府
全部都冇得投票就啱

日本要識寫候選人個名落張票到
起碼咁樣確保到有一定學識
係香港先咁智障剔號碼

18歲以下你可以有屋企養，
唔需要爭取咩權益（大部分細路）
但老人家冇左投票權，
基本上佢地既權益就可以冇咁重要
（政黨都係現實，冇票俾著數你地做咩）
而社區既設施建設、活動、醫療等，
老人家冇參與，亦唔一定要考慮佢地既需要，
所以設左上限，
個社會只會係悲劇

基本法冇清楚寫明三權分立，但基本法嘅條文體現三權分立嘅精神
另外，小學嘅教科書有寫明香港係實行三權分立，而小學教科書係經教育局審批，所以可理解為香港政府默認三權分立

至於 香港係行政主導 及 行政長官地位超然 的講法，係某中聯辦官員嘅個人言論，不具有法律效力，所以可無視

好多人都唔明呢點，所以先話set rules
做得唔好，自然有人出黎講
要set rules 既唔係對投票者，而係rule 個當權者如何做好

到時政策/利益就會傾斜哂去大學畢業果group人

咪又係獨裁

利申: degree holder

好多大陸佬落嚟讀大學

有返工有票投

智商過90

留意返智障白卡係有投票權嘅
所以智力唔係考慮因素

想知其他實行三權分立嘅國家有冇相同嘅情況？

不過，我依然選擇相信香港係三權分立，充其量係三權分立偏向行政主導

樓豬既proposal 即係republic 政體
唔係Democracy

其實李光耀都諗過呢個問題，佢理想係有家庭同30歲以上既可以有兩票
因為父母會考慮到孩子既未來，會諗得更長遠

而老人家會去返一票

呢班根本係馬列信徒嚟

有限制=非民主

人地美國侵侵都70幾啦，佢仍然可以非常有頭腦，仲有大把牙力去串人

要設計到個制度對你立場最有利先ok 咁同共產黨有咩分別?

同班child登講民主
唔比老人家/低學歷投票講民主？

唔比老人家投票
選舉政策點會有老人政策？
你想交幾十年稅後老左冇曬福利？
唔比低學歷投
選舉政策就冇曬勞動人口嘅福利啦

根本講到尾就係要杜絕蛇齋餅糉
仲有一車車老人院送去投票嘅仆街

Ching唔可以一方面要求民主一方面輸打贏要，唔應該怪老人家投建制，怪就怪點解出黎投票嘅大部分係老人，年輕同中年就大部分唔出黎。

係香港讀書
如果大學冇修過政治相關嘅學科
其實唔少人都唔明民主係最體現平等嘅方法
好多人因為香港政策失當
賴哂去無民主
所以好多人就以為只要有民主就會有更好嘅政策
而忽略民主嘅非工具式嘅價值

一樣道理，啲人話你未夠成熟，唔夠有代表性，無社會歷練，比外國勢力洗腦，所以特首得1200合資格有份選，唔通又合理咩。

樓主想法太偏激，唔可以一方面要求民主一方面又輸打贏要的。依加個情況係老人投票率仲高過你啲後生，要屌就屌啲政治冷感唔出黎投票的人

三權分立 有爭議可以唔考
咁其他9條問題應該冇問題
題目方面選舉事務處set完交立會審議
可以set 100條，每次抽20條
考試模式可以係短答or mc
考完之後由選舉事務處改卷
選民可以睇返自己份卷

搞咁多野先有得投票
變相會少左人有意欲去做選民